驚就唔好出街啦 - 林夕

驚就唔好出街啦 - 林夕

年三十晚，誰阻礙了一家人吃團年飯，誰就是千古罪人。

這是學中共中央政法委員講的：誰隱瞞疫情，誰就是歷史罪人，誰就被釘在歷史恥辱柱上。

講到歷史，這一課歷史絕不沈悶，血腥到極，就半年前的歷史而已。7.21黑社會白衣人暴打市民，兩枚警員撤退，警署關門休市，九九九打不通，打通了爆出了歷史性驚人回覆，「驚就唔好出街啦」。是為林鄭之亂期間寫下警黑「涉嫌」合作一頁。

恐襲半年後，市民未想回憶，不敢忘記，聚集在事發地點外面空地參加放映，市民帶着怨氣怒氣，依然和平開始、和平散去。警察大概受到集體念力影響，半年後終於出現，防暴警衝路軌、阻列車行駛、封馬路、舉旗、噴議員記者市民，最後收穫：連區議員抓走三人，兩名少年更被壓在地上顏射胡椒，血漬殘留一地，紅過紅包。

港警以這種對7.21紀念的方式，實在不能擔保年三十晚，千家萬戶能夠來回外出，團年飯吃得心安理得。政府已經用心良苦，今年花市禁止乾貨攤檔，以免有刺激到警方或政府的東西發售，避免紀念品文宣太妙絕，一個起哄，防暴警又要宣布花市是非法集會。市民攜帶這樣的乾貨回家，可能變成染血的濕貨就不好了。能挖盡心思想到這樣，警隊別辜負政府的毒計喔。

不過，還有一線希望，希望一哥及特首特別開恩，請防暴警網開一面，因為，不看在除夕份上，也要給祖國的武漢病毒一個面子啊。習帝下令，人命為重，試問誰還未聽到？

防暴警若繼續看見人群聚集，就比過年興奮，當羊群般趕啊趕，比本來的擁擠更擠擁，口罩掉一地，病毒人傳人，試問於心何忍，你們全副武裝當然沒事，你們抓來的人即使還有地方安置，不用送中，醫院的病床恐怕不夠應付病患，萬一有人因此而送……誰負這責任？

我們張建宗，早前被問到會否呼籲市民別去武漢，竟然還說探親之餘，個人健康最重要，唔舒服要看醫生。對比台灣，蔡英文直接開記招講解情況，安撫民心，更宣布停飛所有到武漢的班機。是沒法子，「港班子」不怕瘟疫，只怕中央，連直接叫人別去疫區源頭武漢都不敢，試問又怎麼敢在高鐵要求乘客填表格？

大除夕適逢病毒入侵，警暴未除，可謂內憂外患。此情此景，講好聽點叫自求多福，應棍一點，真是7.21那句：「驚就唔好出街啦。」

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

要話俾醫護知，無論你地決定係點，市民會支持你地

原Post

大家支唔支持醫護大罷工？

入黎幫手推十次

夕爺